<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>évaluation | Academic Page</title>
    <link>http://www.laurent-brisson.fr/tags/%C3%A9valuation/</link>
      <atom:link href="http://www.laurent-brisson.fr/tags/%C3%A9valuation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>évaluation</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>© 2019</copyright><lastBuildDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://www.laurent-brisson.fr/img/icon-192.png</url>
      <title>évaluation</title>
      <link>http://www.laurent-brisson.fr/tags/%C3%A9valuation/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Motivation, autonomie et évaluation : un retour d&#39;expérience en école d&#39;ingénieur</title>
      <link>http://www.laurent-brisson.fr/publication/2015-motivation-autonomie-evaluation/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.laurent-brisson.fr/publication/2015-motivation-autonomie-evaluation/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Telecom Bretagne, école d&amp;rsquo;ingénieur française, se caractérise par une diversification de son recrutement (fort apport d&amp;rsquo;étudiants étrangers) et une culture de l&amp;rsquo;apprentissage actif tout au long du cursus. Un défi, pour les acteurs de la formation (direction et enseignants-chercheurs), est d&amp;rsquo;être en mesure de dispenser une formation de qualité, adaptée aux différents profils d&amp;rsquo;étudiants qui se différentient tant au niveau de leur formation préalable que de leur motivation et de leur autonomie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous présentons ici un dispositif pédagogique dont l&amp;rsquo;objectif est de permettre aux enseignants d&amp;rsquo;assurer un suivi individualisé des étudiants et de développer leur motivation et leur autonomie. Au cœur de notre dispositif, construit sur la base d&amp;rsquo;un apprentissage par problèmes et par projet, des activités signifiantes sous forme de jeux de rôles et des modalités d&amp;rsquo;évaluation formative en tant qu&amp;rsquo;outil d&amp;rsquo;apprentissage.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;téléchargements&#34;&gt;Téléchargements&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Accès aux ressources données aux étudiants concernant l&amp;rsquo;enseignement pris pour exemple dans cet article : &lt;a href=&#34;http://formations.telecom-bretagne.eu/bi&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://formations.telecom-bretagne.eu/bi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questionnaire du bilan pédagogique et résultats bruts [1] : &lt;a href=&#34;../../files/dataset/F3B205_2015_feedback.zip&#34;&gt;F3B205_2015_feedback.zip&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;[1] &lt;em&gt;Attention ce document est donné dans sa forme brute. Si la plupart des étudiants ont répondus aux questions à choix multiples, les réponses libres ne sont pas forcément l&amp;rsquo;expression de la majorité des étudiants. Ainsi, s&amp;rsquo;il est important de prendre en compte les opinions exprimées par les étudiants, elles ne constituent pas toujours une évaluation pertinente du dispositif.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
